A extração das influências culturais de um utilizador perante o \textit{software} idealizado é um processo importante. Isto deve-se ao facto da existência de um universo tanto de \textit{streaming} como de \textit{gaming}. Para além disso, também se deve ter em conta todos os fatores externos que afetam o utilizador, assim como as necessidades do mesmo (aquisição de um computador e acesso a eletricidade e internet). Outro fator significativo são as comunidades externas que induzem os gostos do utilizador principal. Destacam-se \textit{breakdowns} relativos à oferta enorme proporcionada pelas entidades de \textit{gaming} e de \textit{streaming}, bem como a interação com outros utilizadores que, por vezes, é dificultada por não estarmos envolvidos nos assuntos do momento.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=14cm]{Figures/D2/ModeloCultural.jpg}
\vspace*{2mm}
\caption{Representação esquemática do modelo cultural.}
\end{figure}